PS II 二級私人秘書公開招聘討論區 (3)

2018年二級私人秘書公開招聘計劃
二級私人秘書公開招聘已於2018年2月1日截止申請。

2018年公開招聘計劃時間表
事項 時間
(1) 二級私人秘書職位申請
已於2018年2月1日截止

(2) 技能測驗
2018年3月至2018年6月
(中文及英文文書處理速度測驗，以及一般商業電腦軟件應用知識測驗，包括Microsoft Office Word 2013及Excel 2013)

(3) 遴選面試及《基本法》知識測試
2018年4月至2018年7月

(4) 發出第一批聘書
2018年8月

(5) 發出遴選面試最後結果
2019年1月底

今日我Skill Test就爆Post
順便開個新Post

不過就算過到Skill Test都未必有interview

仲未skills test完咩 都真係幾多人報

過到Skill Test一定有得in
除非你係現職，份appraisal太差

依到有幾多個係巴但又想做

要in都in哂 有就有無就無
擾唔到幾多敵

依到有個憤青長期負評

似有兩個

Skill test都冇得test

第一次入呢個post
6月5skill test
7月5有得in

我個時事題都好癲 完全未聽過咩黎 但我係女女男房

收到Interview,
想問英文測試係咪只係讀篇文章?
同埋處境題大約考幾多題 有無其他野要考 唔係好知流程 唔該哂

英文要演講2分鐘

thx

有無人而家係一起身就例牌緊張地check email

31/5 skill test 滿分但而家都未收到interview
係無interview就唔好叫我skill test la, 哂時間

巴打我都係31 skill test
今日收到interview

我咁遲Skill test就再等等先

我6月5interview,仲早過你收到既

就in

我都想知點解 上個禮拜問過有巴打6月1 st 6月8收到interview
我以為衰左 點知今日又彈個interview email比我

咁你幾時in呀?

睇落似後面d人唔夠你高分派返轉頭

照咁講佢應該先派ST最高分個啲先

點解你咁肯定自己滿分

問你做到同答案一樣 點解唔係滿分，你答我合格就有得in

我肯定唔係滿分先有得見
利申 ST有樣野做少左都有得IN 已IN完等消息中

一向睇開紅點，仲以為點解咁耐無人留言，原來上個post爆左

有無咩新消息

係咪除左四月班人有betting 其他人都冇？

填表果陣衰on9填咗份10年前已經唔見哂工作證明嘅Part time落去
面試信寫要交齊證明 是否已玩完

同佢講就得 佢會mark低寫no proof

呃下自己囉

in完，見到得兩個人著suit，包括我
其他人嘅衣著好似去街咁，有個5x嘅著透明花邊短襪

大把大學生in
依份理應好過Aco但好少人討論

今日落雨, 多多包容 !!

in個日無落雨

aco返工仲可以牛記笠記 唔計要著制服
而PS反而要著得好d ，但d人仲 causal wear 去in
一係著條似suit嘅裙 但長到遮一半小腿 咩玩法lol

咁樣咪仲好睇

6個人到
有人著穿窿 露膊衫

同埋女佔九成半
有幾多女上連登

似Suit都OK啦
就算斯文過頭都無死
causal wear就

唔係貼身長skirt 喎
係闊闊地咁 好似以前中一d人突登買大幾個 size咁

有riOld school嘅Suit會去到小腿嘅
但著嗰個應該50up

堅定流呀

唔係暴露
但我覺得見工應該要著得proper d

想問下係咪7月先會再派vetting? 8月係第一批返工？

VETTING 派左喇

ST 中文打少兩隻字英文打晒
Excel,Word做晒
今日收到Interview

利申：毒撚有Jer

逐批出啦 你當出左四分一

聽日in

In左既巴打介唔介意講下時事題冷唔冷門

普通冷門

剛剛in完
屌你佢個路線圖伏黎

遲左到？

咁又無 早2mins左右到

上環？

x 2

我地呢邊都係psi著得formal d,
但psii位個aco 未至於牛記笠記，最多全黑jeans ，唔會T-shirt

返工得
但interview梗係formal d好

假設佢係正常 呢點好重要

見過唔正常嘅EOi 跟佢嘅CO, ACO都夠死
鬧到閂埋門出面都聽到
老闆係點控制唔到 同意兩者對比下揀好仕途嘅位先

收到 vetting email

電話係？

恭喜曬

不是電話

請問幾時in?

6月8

我星期一先見完 好緊張

你一定好高分
恭喜

6月19 st, 今日收到email 去 in

堅勁
係咪三大u grad overqualified

絲打可唔可以講多啲

有第一批vetting收offer消息未
Vet咩vet咁耐

尖子已派左一半QUOTA.....

6月in完而家已經有vetting
5月尾in 完睇黎都唔會有
其實「發出第一批聘書」係指已經過晒vetting 既人會收到咁解？

正常都會有架喇, 除非你親人犯過法架者

interview係咪應該己經完哂？

唉4月in 完 無消息 但都抱住個希望

我in 完果陣佢叫我得2019 年頭通知
係咪個個都咁講嫁 ?

好 搞到我都緊張埋一份
雖然月尾先見完

7月了

派offer未

你信?

文職vetting 可以肥得幾多個 ?

仲有配偶O個邊既兄弟姐妹

真羨慕..連vetting都未有揮手

係連有沒vetting 都唔知

me three

有冇人收到vetting

有冇人1516唔知take唔take offer好

睇黎已經出左八九成

下星期都沒就打定輸數

有棍本身都百中無一
唯有咁呃自己

有...

咪秘書要做既野囉
唔通你會以為要陪老細?

點解唔問你女朋友?
有d野無寫明唔代表唔洗做
做唔做都係你女朋友決定

呢到好似大部份人都係第一次apply
份工廿幾年無請過人喎

咁我出返去先

唔好幻想咁多啦 佢做越界行為你port 佢
佢都死得啦

aco考過去有無得跳多一個point??

有冇人知reject同waiting係唔係2019年1月大榜先會出

有冇6月in嘅人收到vetting?

人生已完
咩都無

見d group有人話有收到

...

我收到
6月2x日

6月1X號 in 咩都冇 玩完

26 ？

我in後第10個工作天收到的

聽日見 好撚緊張

遲in好似著數啲 前邊果啲好多炮灰左

應該唔會呀？

*多

In完 無咩chur既

好平淡咁in?

係呀 一條直頭無chur過...
一條chur左2，3次就完

可能你答岩左
佢都冇野可以再追問落去

係
唔一定係chur 先好既

希望啦 祝大家都有offer

我果時都係
不過我早期in既

依家咩都無
自問覺得in得柒柒地

廿年冇請人
雖然佢哋開board 前一定有傾過評分準則
但始終兩間房會有落差
早in嗰批如果兩間房分數落差太大佢哋會修正
但in完嗰啲已經做晒白老鼠, 俾分太緊嘅唔會pay back俾考生

處境題問得兩條咁少？

想問大家其實本身人工/學歷咩level?

你幾時in?

唔怪得你會咁down
早in真係冇著數

應該無機會
已接受現實

又一日過去,5月中in完仲未收到vetting

佢哋會影響到你面試咩 🤔

我女女男房， 收到vetting...
但其實覺得自己in得麻麻地 🙊

6月中尾

都係b房， 個board換咗人咩

我in時
左邊女係 短髮老鬼psi 好似有戴眼鏡
中間女chair 長曲髮 無戴眼鏡 無表情 講英文似外國accent
右邊男秘書係 瘦削嘅 無戴眼鏡

琴日收到vetting！

4月中in 女女男房

不過都係勸大家平常心等下啦

其實我想問點樣有得in
中英文打字打哂. (英文check 咗一半)
excel word 做到8成似
有無機會係我換過個位,佢又收唔到,但有簽名話份野係我做

吓 聽者有意?
我都知個board有ps
你act過psii未仲有advantage
我個post夠同秘書有d關係，不斷被問ps嘅duty
無vetting 未等waiting囉 唔需要咁灰心
入得早唔等於入得好(嘅位)
利申 經驗之談

知同明個道理係唔同㗎喎
如果明就唔會係到怨 係到酸啦
自己入唔到大學與人無尤㗎 下次努力囉
或者有人高估咗自己能力， interview唔柒就得

終於講心入面嗰句喇咩

上面咁多巴絲收到都係就咁講自己幾時收到幾時in
係你一個煩膠走嚟質疑人哋
連自己柒喺邊都唔知, 仲串人聽者有意
你咪繼續自high囉

運氣好都係實力既

打字出事
中文你打得晒我相信問題唔喺度
反而英文只能容錯12鍵次係幾嚴格
一般嚟講考生會急住打完篇文想爭取多啲時間check
其實後半段先最容易打錯打漏字

你又啱喎

你係要逼人講事實
邊句質疑? 問下都叫質疑 仲唔話自己唔係聽者有意
自己做CA就覺得個board會針對CA
我唔係你 點知你幾時in in成點
in到柒下柒下都可以上嚟吹奏自己懷才不遇
自己敏感 收唔到vetting係到酸都無辦法

btw
一路無質疑過頭上邊一位考唔到
但無人好似你咁收唔到就窒尻人

我都係4月中in 噚日收到vetting

最慘係考第一水既 但係其他第一水既人放水比後面d 人 講曬點考 佢自己個人考d 咩題目

你係要話收唔到嗰啲葡萄我都冇辦法
自己又唔係做白老鼠就講到好似好公平
in同俾分嘅係人唔係機器
你咪繼續FF嗰班人in得柒自己有實力囉

恭喜

我係未有實力你就緊係唔知啦
淨係知有人係CA仔囉
連bar都唔知過咗未仲串柒柒
不嬲面試呢樣野就無公平
第一日出嚟做野?
連遊戲都唔識玩 做多幾年CA先啦

人不犯我我不犯人
本身無一句針對佢考唔到 waiting有幾大不了
自己發癲叫人唔好同佢嚟套 無啦啦窒尻我 逼我講個殘酷事實

自己考唔到都唔比其他人咁易考到 提高競爭力

無消息

Interview section應該就完

文總interview 已是最後一班

巴打請問一下 GF200過咗係收offer先做body check定body check咗過關先收offer?

最後一個問題
Offer係email先後收電話定電話先後收email
感激巴打

有既唔洗叫春 冇既又覺得冇望仲叫咩春
我都想有 5月尾in個批黎

六月尾 等緊

我5月中
應該 regret letter la

4月in既繼續無消息...

會有既咩 ？ 唔係話如果到1月都未有通知就落選咋咩？

四月尾好少人有offer

係咪換左面試官既福音

仲未收到啊

打字test同excel word都做曬
無得in
去果個公開資料署寫左張form又未有回覆...好絕望

份form你幾時交？
呢份野要等40日

我無check分喎

絕世冇朋友工種

今日收到電話叫我交三世書
淨係email俾我，無收到掛號信
五月頭in

same here
5月頭in

我屌你咩
依家人地寧願再搵人Interview，
都唔出Vetting比啲低分既人

利申Interview好廢

姐係second round都無我份
有無in得咁差呀

有冇人6月尾in有收到通知/vetting form

利申岩岩畢業，fresh grad會唔會難啲掙贏

你幾時in

6月尾vet 7月尾收到啦

In完之後，幾時收到vetting?

你都等左咁耐，我6月尾in應該仲有得等下

第一批vet撚左兩個月

死啦，機會好低

你幾時vet呀

係未有vet, 6月尾in

Vetting係收電話定係收信/email?

三樣

巴打你果陣收offer呢 佢要你幾號之前report duty呀?

佢宜家8月又要in多輪，可能我地已經failed

繼續絕望

現職CA 伏位做左年令
有offer既話要重新坐多三年試用監
Point又未帶唔到去
有少少心大心細

請問Offer係電話/email/信?

佢話第一日開工係返工定training

Traing

如果入咗位至考 in時會問做咩做緊psii要嚟考aco
aco有機會做ps位嘅野 如果覺得自己唔適合做ps位嘅野， 萬一派咗你去做ps位咁你會點，點說服人請你??

btw 兩個位starting pt唔同 psii高一個pt
街外人點解唔揀ps要揀aco?

不過如果未入職 報埋都無妨
一齊都言之尚早

哦，咁要考慮下如果過到aco skill test，個board好大可能會好似上面咁問你
因為aco有機會要做psii位，自己都要考慮萬一派到咁點

另外 aco轉去psii 有得跳多個pt.
而psii轉過去aco，最多係帶pt過，或者要擔心會唔會減一個，其實有條formula計，但而家唔得閒搵嚟計🙈
不過如果你唔志在個d錢，就唔係問題😂

無錯 好睇老闆同咩位
aco .. 個個officer都可以點你做野 對刁民機會大d 做counter無咁自由
但同事相對多 感覺輕鬆d 放假易d (shift位放假會麻煩d)
psii 只服侍好個自己老闆就得 ，d人會比面秘書多d 但遇到個變態老闆就慘

出左waiting??
連vetting 都無揮手

有棍係咩意思

6月尾in, 冇vetting😭

有棍波牌咁解
有車牌優先請 方便車老闆出入

利申 我自動波 有vetting

利申：有棍、大波

姐係男人囉

但我覺得佢點都要請返啲男人掛 就我啦 我男既含 女既奶 口技高超架

4月

知唔知vetting要等幾耐？

好似無乜聽人收到vetting之後有正式offer

6月考 冇vetting 玩完

大家都係

我都係

4月考 冇vetting 已完

Molamola

4月有幾個真係有Vetting心照啦
已成炮灰

啲sec坐老細房間出嚟細房，得你自己一個，走廊入去你度都要穿過一道門先，入到嚟講句嘢都怕俾老細聽到，你話有邊個會入嚟同你吹水? 邊個會打電話俾你吹水? 老細喺度你又會唔會走咗去同人吹水?

你想放假去旅行都比一般位難，唔係唔得但要搵人代埋個位。通常啲sec都係等老細放假時順便請埋一齊放。

真心冇朋友工種

慘 但老闆放假 d電話會飛晒出嚟 咁秘書走埋 邊個聽??

自然有人act老闆位啦

唔肯定係咪全部都有

但有房都唔見得有私隱。

未見過唔係
老細房有幾百尺

真係睇咩部門
有d細部門sec冇房

vetting交自己print out既得唔得
定一定要佢寄黎果份架?

其實你拎邊份去到9成9要填過份新
所以無所謂嘅

我都覺得係

4月無vetting 繼續傷心直到一月

呢排靜曬

呢到有無人收到training

有J既真係唔預有
我都4月，等咁耐都無應該唔係無vetting
係無份

巴打 印象中你係現職啊何？有無記錯

識人四月in 啱啱先收到vetting

接近奇跡
四月接近全部炮灰

靜哂
應該收哂OFFER了

做成點
老細西唔西

in-service.
3月頭ST, 4月中interview, 4月尾交三世書, 7月出左offer, 等dept confirm幾時轉位

letter via dept PR

咁係咪都可以reject

當然得. quit埋gov都仲得.

我7月中

乜野回音都冇 唉...

有冇人覺得自己vet fail 左 （vet超過2個半月）

有冇巴打7月中交vetting 收到offer了

睇hk discuss 好似有1個女仔7月中交vetting,前幾日有offer

有聽講過某office本身有個vacant位都幾急要人
但個老板一聽到話派黎既係男秘書就話唔要,寧願等下批
祝男秘書們好運(雖然我相信請得既唔會差)

多數都係女仔
有鳩真係食撚屎

有無人今日收到呢幾日收到電話?

知唔知佢地call晒問乜?
同埋知唔知call代表乜?

好似係update返係做緊私人工定政府工

有無第二批人入

反而想問有無入左既人講下環境點

潛哂水

regret letter 已收

X2

waiting己收
8月頭vet
上個禮拜收call

x3

Regret Letter

有冇check 排名
利申waiting

遇到好老闆，份工就好易做。

好難概括哩個位要負責做啲乜，因為係睇你做咩department，邊條team。

好似出左好多waiting

又話大量空缺

都出左好多offer同waiting

會唔會係你以為讀岩但其實讀錯